八達通是香港電子支付技術落後的元兇

【文：天叢 】

隨著智能電話及網購技術日漸成熟，多元化的電子支付已逐漸融入市民日常生活，金管局至今亦已發出十六家儲值支付工具牌照。不過，相比起內地電子貨幣的發展，香港人思維仍停留在二十年前，繼續以八達通及現金為主要交易方式，八達通壟斷市場可謂香港電子支付落後的元兇之一。

八達通於1997年面世之時，為世界上最早發展的電子貨幣，當時吸引了不少外國政府及企業來港取經。現時香港已有超過三千三百萬張八達通卡在市面流通，市民覆蓋率達百份之九十九。不過二十年之後，隨著智能電話普及，其他國家早以急起直追，發展手機電子支付模式，例如倫敦早以能用Apple Pay支持公共交通工具的車資，大部份商戶也能支援手機付款，相比起香港人仍要日日帶八達通，忍受「磨袋一族」在閘機前「阻住地球轉」，更只能用以支付小額交易，其落後程度可見一斑。

雖然八達通去年推出O! ePay，但不但只支援P2P，而不能用於日常在商戶消費，登記時更要地址證明、身份證副本及其他個人資料，非常麻煩之餘，亦引起私隱安全考慮。另外，由於Apple未開放NFC，iPhone用家更需另外配置八達通讀卡器，整件事根本與手機支付的「方便」概念背道而馳。除此之外，八達通有增值及交易上限限制，同時難以取得交易記錄（申請O! ePay的月結單要港幣五十元一份），難以支援大額交易。

為什麼八達通作為香港電子貨幣的龍頭，只願固步自封，不帶領香港打著電子支付新一頁？那便要從它的營運及收費模式說起。

首先，八達通之所以能雄霸香港市場，主要是因為其半公營地位令它至今仍是公共交通的唯一電子支付方法。港鐵佔八達通公司近八成股份，而政府又是港鐵的大股東，加上九巴、城巴及新巴又是其股東之一，其他電子支付平台固然在香港公共交通平台分一杯羹。

憑著其壟斷地位，商戶為方便市民只好跟著提供八達通付款服務，但其實商戶安裝八達通支付系統的貴用亦不少──不但要給八達通機的按金、維修費，更要付月費及交易手續費：以恆生銀行為例，月費便要三百元，手續費也逾百份之一，因此不少小店至今仍只能收取現金，而有提供八達通付款服務的商戶亦無形地把費用轉嫁予消費者。

根據港鐵2016年年報，在香港採用八達通的商戶超過8,000 家，八達通更為港鐵帶來2.49億港元的淨利潤，比2015年上升百份之六。試想想，若八達通「半途出家」放棄實體電子支付而發展虛擬電子支付，豈不等同要放棄這塊肥豬肉？

香港要發展電子支付，不是單單成立一個創科局便能成事，更要打破八達通獨大的僵局，才能令其他新型電子支付技術跑出 。政府可以做的，便是主動為市場引入競爭，從日常生活改變市民消費習慣。例如可在公共服務收費（如交稅、牌照費用、圖書館收費等），引入其他電子支付平台，為不同的電子貨幣提供更公平的競爭環境，同時為消費者提供更多選擇。

lm

2.49億

完全本未倒置

apple pay 同 android pay香港有未？一早用緊。但係政府繳費唔收，咁關邊個事？地鐵巴士唔搞，係八達通唔俾巴士地鐵公司裝apple pay?

根本就係個局，講到香港幾落後，然後推支那監控系統，係都唔用外國系統，呢個先係hidden agenda.

我真係唔明, 一部手機必定大過重過一張卡

點解用一張卡, 係唔會方便得過用一部有重量又體積較大既手機？

呢篇野都ON

八達通係快速touchless支付市場, 科技係領先全球, 到今日都係
交易速度快且準確, 係用於地鐵巴士不二之選,
每個交易入閘慢0.2秒, 返工放工都會大擠塞

手機電子支付 + eWallet 係用黎取代信用卡,
即係你一部手機 = 30張卡

事實上, APPLE官方既DEMO都係用呢個定位,
而唔係去同八達通比較

八達通同手機支付, 根本係兩個唔同market既野

諗多咗
唔用兩大AP根本係連線同offline payments問題

香港班人, 真係科技盲黎

你叫D 師奶去街市, 用八達通買舊豬肉易, 定叫師奶用APPLE PAY買舊豬肉易？

一陣領匯街市用晒APPLE PAY, 無八達通支付

張超雄班仆街又會叫政府用納稅人既錢比班新移蝗HK$10000蚊買IPHONE X,

如果唔係就買唔到餸, 好慘啦！

呢篇文既重點係八達通幾乎壟斷個市場，令到好多電子貨幣無行

係呢方面香港無可否認係落後既，作為現代城市應該比更多選擇人比錢

呢D垃圾文, 理應一早掟入垃圾箱,

可見登出黎個媒體, 都同樣白痴

壟斷係法例規定, 全世界只可裝八達通, 裝其他野係非法咩?

唔係喎, 你所謂既壟斷, 係自由市場競爭結果

八達通同APPLE PAY, 根本就係唔同市場黎

係零售市場 (非交通), 我見唔到壟斷既情況

好多商戶都可以用APPLE PAY架, 用到visa wave部機就用到apple pay

求其一間便利店、百佳、惠康、戲院、日本城 ... 成堆都有e PAY
你鍾意點PAY就點PAY, 有乜壟斷？

好先進？

【實測】Android Pay安全漏洞 無解鎖都過到數？

【實測】Android Pay 移動支付快捷付款！保安系統好大問題！

入卡數量又有限制
支援既銀行又有限制

檢討下自己點解market share搶唔到?
根本就係佢地自己既問題

自己都未搞掂, 係度出打手挑現今仍係交易速度及可靠性嬴9條街既八達通？

人地有純利係有原因架嘛
epay蝕錢, 唔夠market share, 都係有原因架嘛

唔好再話乜apple Android pay 冇八達通咁方便
人地日本suica 係同apple wallet 合作 可以將suica 卡放入apple wallet 而且比錢方法 需時一樣
只係比錢媒介由suica 實卡變左iphone / apple watch
而iphone 8國際版同an 陣容都開始支援felica
人地日本ic卡方面因為有競爭 所以出左iphone 7 suica 就搞apple wallet
香港得一間ic 公司你估會唔會好似日本咁？

睇呢到d回覆就知香港人思想係幾咁落後
唔肯接受apple pay/支付寶
個個響到驚私隱外涉 速度唔夠快 d 師奶唔會識用
大佬 任何一種科技一出既時候梗係會有佢既缺陷架啦
你覺得用八達通唔會私隱外涉？ 政府要查你 拎到你個八通達no就知你去過咩地方 消費過d咩架啦 你覺得會好難查？
速度方面一開始就梗係唔會smooth得去邊 咁當人不停咁用 佢地就會不停咁進步架啦
D 師奶/廢老個d唔識用 係咪要永遠都就曬佢地唔應該用新科技丫 咁iphone同andriod 都唔應該更新啦 而家都夠比你打機打電話啦
你以後唔好買新電話丫不如

事實就係八達通令到香港支付科技落後
響香港 出去跑個步 想買野飲既話都要帶住張八達通曬多個位
但日本 你基本帶住隻apple watch 去就得 遲d連電話都唔洗 既簡單又方便

apple pay要搶market share好簡單
就係所有優惠卡、會員卡全部都可以放入eWallet, 唔止信用卡
仲可以自動detect到商戶用邊張卡最多bonus之類

技術上得架, apple pay唔做 / 未做到之嘛
apple都比人吊落後韓國機啦, 佢自己不思進取

我就用緊apple pay
支付寶收皮啦

你去跑步唔帶身份證？
你放得身份證就放到八達通

八達通輕定你個手機輕呀？

香港根本呢樣野就係落後過人
八通達你唔見左 入面d錢就凍過水
但你部電話 apple watch唔見左 起碼你可以即刻lock account先

認真唔帶 樓下就係運動場 未試過比龜逗
你去跑步唔帶電話？
八達通必需d定你電話必須d?

八達通一早有WATCH, 講落後？

比龜逗係咪拿你個APPLE WATCH出黎呀？

唔見八達通, 損失數百

唔見手機, 損失數千 (LOCK只係人地無得益)

八達通錶有無得上網用apps

驚c9唔識用真係笑撚左
c9用智能電話分分鐘叻過好多後生仔

明明可以雙赢

咁你咪拎埋個銀包去跑步囉
你揹埋個書包去跑都無問題架
講緊唔洗特登曬個位去帶埋張八達通你就可以扯埋去出街一定要拎身分證
你不如唔好享受新科技 用番大哥大啦好嘛？

洗鬼apple Pay 搶市面
人地因為有競爭而主動要求同apple Pay 合作 提供更方便既付款方式
似香港咁冇競爭？

用番電話呢個terms會唔會好過用蝗terms 手機？
你電話都可以咁易唔見既 不過都係咩都唔好帶出街啦好嘛
同埋你電話都可以用find my iphone黎搵佢響邊 你八達通諗住可以點搵？ 通靈呀？

「八達通曬位」呢D野都講得出，等我仲以為一張八達通重成公斤

我想問 越多無現金支付方式係咪就係型啲同in啲？
使唔使搞返個花式俾錢大賽？

政府要查你既話 你覺得買過張會有用？
你有十幾張又點？ 你覺得佢地會蠢到唔知？
同埋如果八達通公司肯既話 其實只要做到link你個卡number去電話用就得 都可以唔洗特別注冊埋你個人資料

呢樣野就唔關支付系統事啦

講到有幾方面假如電話無電點搭車？
咪又係要帶多個尿袋出街

越黎越多拎錢方式 係咪要搞過花式提款大賽？定係cut 晒櫃員機 eps拎錢 淨係簿仔櫃位拎錢？

你都on撚7鳩 諗野可唔可以諗遠d 眼界可唔可以大d
你淨係留響香港 銀包當然可以淨係放八達通就得 但有d人可能會成日去公幹/旅行
個銀包要放一堆唔同國家既「八達通」卡方便d定係就咁帶住部電話已經有呢堆卡會方便d
你計數會特登搵部計數機出黎按
定就咁開iphone個calculator

唔好下下拎強國黎比, 不如又望下歐洲先
而家感覺係人地日日求進步, 香港就停濟不前

2017年10月9日 09:35 Share to Facebook
【Now新聞台】電子支付愈來愈流行，瑞典政府近年大力推行電子貨幣，當局更預計最快在2030年瑞典有機會變成無現金國家。香港資訊科技商會認為，本港電子支付方式較內地和其他國家落後。

瑞典政府近年大力推行電子貨幣 ，在便利店和餐廳用現金付款的民眾少之又少。

現金不再流行，巿內的公共運輸系統都要配合，巴士全面電子化付款，地鐵售票機不接受現金。部分火車站大堂不設售票機，乘客只可以透過網上付款。

瑞典是在1995加入歐盟，但之後舉行全國公投，超過五成民眾反對瑞典加入歐元區，所以官方貨幣一直沿用瑞典克朗。

瑞典流動現金由90年代一直增加，到2007年最高峰時期有970億克朗，之後逐步下跌，到2016年只餘下630億克朗，較十年前下跌三成多，回復至九十年代的水平。

同期香港由公眾持有的流動現金只升不跌，在2016年市面上有近4000億元流動現金，較十年前升超過一倍。

有專家認為，香港的電子支付仍以20年前推出的八達通為主，其餘的電子支付方式較內地和其他國家落後，質疑政府支援不足。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑提醒發展電子支付的同時，亦需要考慮保安風險。

有咩唔見唔係凍過水, 不如用番部分人口中最落後現金, 廿皮夠買野飲, 跌左又唔肉痛

而家明明就有一樣新科技可以拎到大家生活方便d
偏偏就一堆陰謀論人士扼殺左佢

世界都已經推行緊無卡化
係睇下當香港實行個時會落後世界幾多年姐

算啦香港人思想真係比想像中落後
有飯食有屋住有旅行去就得其他乜都唔理

一直講開本地你又突然拉去講外國/旅遊，你講曬啦
而且外國撚有「當地版八達通」咩 (得少數oyster card之類用途有限嘅卡)
你唔好話去外國要「要帶十幾國現金鈔票好唔方便」
遲D你會唔會話埋去外國旅行連行李都唔洗執，有一部電話pay就得

咁上下又一班打手/on9出嚟要政府推動乜推動物，乜鳩專家之類，自由市場自己落去爭塊餅返嚟，冇人用講咁多托柒，冇錢燒摺咗佢，學乜人做生意?

幾日前去街市買送唔記得去襟定錢真係好麻煩,要行一大段路先搵到ATM,
如果街市都可以無現金支付你話幾好呢
又唔駛找錢找到成袋碎銀

你八達通跌左有人執到 用左你d錢報警都無用 除非你記得個卡號 同d消費記錄
你電話比人執到 佢點都用唔到你入面d錢
就算佢斬你手指落黎都好

出外國碌卡一部電話入晒卡就搞掂 你仲帶緊一大堆卡去旅行

人地日本ic 卡有競爭 淨係得1部iphone 7 支援felica suica 就要求suica 可以入落apple wallet 用
香港冇競爭八達通理撚得你
點樣打入市場？

多個電子支付選擇係好，但絕對唔係有必要

真心講

淨係用 八達通（連信用卡自動增值） 加apple pay
係好方便下

現金已經好少用

回正題： 點解連登仔會支持壟斷呢個行為？真心唔明
八達通係方便好用 係咪等於就唔需要繼續發展電子比錢技術？

咁地產霸權都係自由市場搞出黎 咁多人又屌？

自己燒錢，你做生意納稅人比錢? 做唔掂咪執咗佢，對市民有乜損失? 生活唔到?

將來既事無人知
你唔比以後真係有公司會搞服裝租借服務
身分證/護照可以無卡化
到時你真係可以咩都唔洗帶就咁去旅行？

如果apple個face id搞得起 個準確度可以去到100%既話
將來你過關就肯定卡都唔洗帶 掃掃你個樣連指紋都唔洗
不過你呢d短視狗到時又大把陰謀論架啦

冇用公家錢就得，乜嘢都有人屌

納你老母啊 狗鐵私人公司黎 定係政府入股入到你傻撚左？

咁又吹大左既

支國人都識諗過部份日吹夜吹香港落後既連登仔

中左「發展是硬道理」既毒

一直係講緊「八達通 VS 電子pay in 香港」
外國根本就冇同八達通一樣程度嘅現金卡，用黎比較係完全九唔搭八
你講外國咁我不如講埋亞馬遜森林D原始部落呀苯，唔單止電子支付甚至連現金都冇用，只可以以物易物

打手又開工

屌你老母，可以去同狗鐵傾，立咗法唔比用其他? 人哋唔撚用唔得

Android/apple pay 幾時要政府比錢做生意呀，屌你老母

八達通點解係香港一開始咁流通？

絕對第一步係可以喺用喺香港主流交通工具。

你諗下，如果apply android pay 可以用喺巴士鐵路甚至小巴的士，八達通何來壟斷可言？

而點解港鐵同巴士公司唔開放俾Apple Android pay 等等之類嘅外國公司？大家心照係乜嘢喺背後操作。

而且我好肯家咁講，下一步會開放，但只會開放俾支那公司系統。

講撚緊香港八達卡因為冇競爭所以唔撚推類似suica x apple wallet 既野 你都on99

你唔好迴避問題, 對跌電話果個人
唔見八達通, 損失數百
唔見手機, 損失數千

我支持電子支付, 不過賣點唔係唔見野可減少損失

八達通1秒完成交易
支付寶開QR比人do ，人唔笑狗到吠
後面排隊實jeep jeep聲

交易時間係好值錢

無乜人抗拒 apple android pay 同其他外國系統，只係抗拒支那嘢，但就俾你入位話抗拒科技，繼續屈

唔使講咁多，香港大把俾錢收錢方式，係啲垃圾公司做唔起，就想公家錢用佢啲廢物

好怕找神沙

9成啦

都唔知點解八達通會俾人捧到上天，我懷疑根本請咗打手
根本呢間公司都係仆街嚟，賣資料單嘢咁快唔記得?
仲好意思講私隱，真係得啖笑
平時黑警查案佢地都會俾料啦，傘運同旺角新年單嘢都有用八達通嚟做證據鋤人
你估中共咳一聲班撚屌會唔會即刻跪喺度將啲資料雙手奉上吖嗱
又會好過支付寶好多呀

你去比錢改裝，用公家錢就唔撚得，另外apple冇叫政府推動，Android機用戶咁又點?

做生意自己比錢，屌你老母

喺波蘭搭巴士用Apple pay買飛算先進定落後

既得利益 點解要分俾人地賺

屌你老母真係on99
講撚緊香港八達通卡因為冇競爭 所以可以唔洗好似日本suica 咁做連動方便人 人地日本爭塊餅係因為ic 競爭大
仲有 邊撚忽公家錢啊？八達通定apple Pay 係公營啊 公家錢 你都on99

講就用apple pay講,之後推既係支那寶

政府係咁鼓勵電子收費，咁
政府各種繳費，除咗可以用八達通，其實可以即刻開放俾apple android Samsung pay 甚至其他電子貨幣系統，政府點頭，各個系統根本可以即時整到，點解唔整？
都係嗰個預測，一定整，但到時只係加支那系統入去。大家明啦。

支你老母那寶咩 qr code入閘？講緊用felica ic
支那寶呢d 後門apps 留比支那人用啦

中共想玩電訊就逼其他公司分頻譜比佢玩

想玩e pay就請打手屌八達通

我自己咁睇
香港既epayment係同八達通掛勾，所以與其話香港epayment落後，不如話八達通落後
其實只要八達通行前一兩步，果d咩支拿寶wechat pay全部可以收皮

支那寶係強國冇競爭，唔上去叫佢開放? 市場習慣，唔使用公家錢咪得，商業行為咪自己傾，屌你老母apple冇叫過政府呢樣嘢喎，你覺得有用代表全世界?

鄰國既野開唔開放關我撚事 八達通開唔開放比apple wallet 就關我事
都話人地suica 係自己同apple wallet 合作 你講極都唔撚明 推出過冇人用就自己會摺埋 咁推出過未？

我專屌呢班冚家剷，apple/android pay/paywave 有咁耐日子都冇聽過要「政府推動」

on 9
點解唔可以係市場自己選擇左用8達通
香港唔係無選擇 係8達通已經夠應付日常運用 消費者點解要用其他野

用落後嚟形容根本唔合適
科技係為左解決人生活上嘅問題而存在

當現行科技已經足夠解決人生活問題
就應該優化現行科技或者着手其他問題
而唔係用進步為名迫人使用新科技

而且電子消費係私隱性上有令人唔放心嘅地方
消費程序太快捷方便亦好容易令人過度消費
等等嘅問題 反映實體貨幣有佢嘅優點
應該容納唔同嘅貨幣同交易方式先叫進步

如果apple/android pay可以用嚟地鐵入閘, 咁果D成日卡喺閘機攞個手袋抹嚟抹去do張唔知跌左喺邊條時空裂縫嘅八達通嘅On9女人就會消失晒

一定會令入閘暢順左

咪撚扮用apole pay,咁android pay, tap & go嗰啲咁又點?

市場自己打開，冇人用摺撚咗佢正常，做生意要出𠹺錢比你試驗，你都on9嘅

咁張八達通加入apple pay唔等於要丟晒所有八達通卡

而家係冇得揀

支那寶HK咪係李嘉誠架囉

你做乜支持李嘉誠壟斷埋電子支付市場呀？

八達通電子支付 同 APPLEPAY 電子支付 係兩個唔同MARKET黎

各有各做睇唔錯會令科技落後 屌你老母多一樣野選好撚過要消除8達通用支那寶你班5毛咩心態

到時班西女人又會用勁撚大舊又厚既電話套磨

支付寶打手

apple/android pay/paywave出左好耐, 都無人話八達通落後,
鍾意用就用, 又唔會話八達通D乜野

係今年支那寶話要入侵香港
先突然多左好多打手去踩八達通

根本八達通個技術, 到今時今日, 交易速度、安全性、方便、體積,
完全係WIN支那寶9條街

已經講緊每人派4千買電腦啦
買IPHONE還會遠嗎?
睇下新聞啦你

suica 卡同apple wallet 連動係因為果陣得iphone 7 用felica 遲下同埋Android 合作唔出奇
tng分類同visa master 一樣
冇話過市場唔係自己打開 亦唔會用公家錢 但因為冇競爭所以唔會有進步

點解？
八達通大股東係邊個？
咪地鐵囉
關強國撚事咩

依家冇人唔比你做乜鳩電子交易，其實市場上大把，咪鳩噏叫「政府推動」納稅人比錢搞設備，冇錢燒做唔掂執柒咗佢，商業行為市場協商

咁地鐵最大股東係邊個？

個問題不嬲都係中國公司想分餅仔食。

APPLE PAY依家已經周圍都有機可以用

問題係支那寶

無商戶理支那寶

打手十分著急

咁咪去做囉，apple 使撚你教佢做生意? 佢自己唔識揾人合作，成篇膳稿講乜撚嘢政府推動，糟乜撚嘢?

馬雲同李嘉誠想入侵香港, 想壟斷埋電子支付市場
發現八達通技術真係勁過支那寶, 安全性又唔同APPLE PAY
所以叫政府幫手搞條路出黎比佢地

apple/android pay/paywave出現左咁耐, 都無聽過話要政府幫手搞
係支那寶咁撚大支野

唔撚見政府停車場啲充電站Tesla唔用得？

屌你老母on99 講緊八達通冇競爭所以唔提供其他比錢方法
關apple wallet 做生意撚事？依家apple wallet 搵suica 定suica 搵apple wallet

你可以話八達通不思進取
但就算佢係停步不前，八達通都依然係暫時最快捷方便既電子支付方式

市場係開放，無話禁止唔俾支那寶做
你做得方便過人，市場自然會淘汰唔岩用既野
問題就係支那寶係咪班打手講到咁方便
吹到話拎手機好過拎一張卡笑大人個口
手機愈出愈大，Size細D都俾人屌
點樣可以輕便過張卡仔？
交易時間更加係致命點
贏到先再講淘汰八達通啦

屌你老母間公司私人嘅上市公司，憑乜撚嘢要一定用你?

屌你老母 講緊冇競爭所以冇進步 9唔撚搭8

邊條法例寫明唔俾你去競爭
你輸左唔夠人打就等如無競爭？

唔係支那寳多唔多人用嘅問題。
五毛係推緊與論去講電子貨幣，到港共推支那系統出嚟就變得順理成章。
你睇下最開頭五毛d wade之流係硬推支那寶微遜，後期就避開唔講支那寶微遜，轉話題電子貨幣係全世界大勢所趨，由港共到時政府硬推支那系統。

確實, Apple pay真係好方便

落街跑步, 我銀包電話都唔洗帶, 帶apple watch就得啦, 反正我都要用gps紀錄

又可以聽埋歌, 跑完去7仔買支野飲

apple pay好先進咩？
我又唔多覺

你比錢我買apple watch呀？

講撚緊人地日本有競爭所以有進步
相反香港冇競爭所以做唔做都得

你十次有八次都覆學咩人做生意，可唔可以比小小新意？詞窮？

真係夠日常用 ?

先唔講仲有大把地方仲要現兜兜比cash

剩係講食完飯夾錢要比卡果個硬收神沙已經係最on9 既一回事

咁依家問題係因為八達通壟斷定係因為香港無其他支付方式有競爭力挑戰到八達通?

你留意下呢條友成日叫人摺左佢，憤世到..

真係唔怪得政府唔支持創新

唔夠日常用既話香港人點樣生存？

on9還on9，夠日常用還日常用
基本邏輯都攪唔通出少句聲

咁世界唔洗反壟斷法啦

支那寶 收皮啦

政府係掛住幫中共入侵香港各個市場所以唔會創新

下次試下恒生p2p

又關反壟斷法咩事
市場依家唔俾你用其他支付方式咩？

都唔知做乜咁肉緊，你方便到人人咪用你囉，人哋唔用呢你就檢討下自己啦，同八達通冇講感情架，方便到我不知不覺咪用咗20年囉，新仔入嚟，好心你諗下有啲乜嘢可以吸引我哋用先啦，冇so就走啦,商業機構你都係搵錢啫，講乜支持唔支持呀

憤你老母，自己去同港鐵搞，賺緊錢運作到比錢租位做，冇錢唔好做

你覺得用 android pay apple pay 入閘就唔會有班on9女人出現？
掃袋會變左企係到搵部電話出嚟

日本地大 唔止一間鐵路公司 所以淨係東京都兩種ic 卡
本來香港都有競爭 只係當年九廣鐵路同地鐵合併 結果就係依家咁

買幾百蚊以上既野係用信用卡多過八達通。
八達通係100以下先多人用

要競爭係可以有競爭既喎
部份巴士、小巴路線比起地鐵更加點對點
佢地生存到今日就證明佢地有生存價值，亦都係所講既競爭力
支付方式一樣，你提供到更加方便既功能，市場自然會識揀架啦

apple wallet 同八達通可以共存 根本就唔存在一係信用卡 一係八達通

十次八次你條柒頭講先進落後，政府推動，apple/android pay嘅公司冇正式出聲，商業行為市場解決，講咁多托柒

八達通依家市佔太大係返唔到轉頭 燒錢亦行唔通 因為有政府補貼

所以我銀包一張信用卡同一張八達通,都係好輕jer。
總之就唔會用支那野

支那寶搵鬼用咩 慢慢scan qr code 呢d 仲落後過八達通
問題可以放埋落電話 本身有用可以再帶少d 野咁解

嘥撚氣，搵嘢嚟講，身份証車牌咪又係咁帶，我未聽過其他電子交易商要求要「政府推動」，最近多咁多就知乜事

轉曬支那寶巴士條隊會幾長

惠康百佳都係霸住個市場咁耐
咪又係攪多左間759出黎
市佔大係有優勢
但最多只係為newcomer增加左難度，唔會係死因
真正問題係未有其他支付方式係更方便又同時足以自負盈虧

在八達通立場，無啦啦真係無乜必要擺落Apple Wallet，主動分薄利潤俾人賺
調返轉黎講，其他支付方式又捨唔捨得俾一筆錢地鐵，作為打入市場既合約金？

市場個餅係咁大，想分一係你有能力，一係就另外搵條路做大個餅
話人地霸住個餅怨婦咁款有乜用

大佬啊 你759 一開始係賣香港超市冇既野 而且燒錢有知名度係可以賺錢
但狗鐵蝕係有政府補貼 你點夠燒啊

商鋪唔肯收支那寶/冇人用支那寶俾錢就走去屌人八達通霸權，屌完八達通再屌香港落後香港人不思進取

他日八達通加入apple pay就係支那寶收皮之日

屌你老母，你開間公司賺錢自己搞落，開放比我入嚟做?

競爭係開市場，唔係監人哋間公司比你分餅，一就同間公司傾條件擺個位做，on9

狗鐵有市民做股東，憑乜撚嘢要蝕比你?

你講既野咪就係我所講既「競爭力」囉
人地有既野你又唔夠人爭
錢你又無得燒
咁玩條毛咩
焗人地開條路分薄自己賺既錢俾你賺呀，訓醒未？

你都on99 我撚有講過香港一定要有第二種ic card 監八達通分塊餅出黎？
講緊八達通因為獨市 所以冇進步 屌你老母講野9唔撚搭8

依家就係點燒錢都唔會夠八達通燒 因為有政府睇住 所以咪做成獨市囉 明唔明

進你老母步，商業公司唔一定要同你合作，自己搞都得，咪自己去搵市場，就係咁簡單

其實依家八達通係蝕住做咩？
幾時要政府補貼過？
同埋巴士、小巴呢？依個私人市場又唔爭？

其他私人市場八達通有新公司出黎一樣可以鬥燒錢
當燒錢燒到蝕又可以政府補貼 點夠燒啊大哥 蝕本生意冇人肯做

唔知到我死果日可唔可以用APPLE PAY/ANDROID搭MTR同巴士呢

講撚緊人地日本有競爭所以比錢搵apple wallet 合作 屌你老母9唔撚搭8 成個怨婦咁

覺得蝕本咪唔好做，包你賺?

屌 咪咁撚樣搞到冇競爭囉 你都on 撚99

你無答我，幾時睇到政府有補貼八達通？

喺香港，共狗統治
應該好難

咁多白痴仔撐八仔 證明連登真係小朋友樂園

香港週圍都冇得比卡已經係戇鳩 點解到而家都咁少人用debit card，唔好話mobile payment 喺歐洲你有張debit card 已經可以喺九成地方比錢 又唔係好似credit card 咁先洗未來錢

最重要係digital payment 可以減少現金運輸成本 人手同時間
Mobile payment 可以慳翻你買張oyster 搭tube 既錢 一出街攞部電話就得

Asia’s world city?

原來作為大股東 可以睇撚住狗鐵比人燒錢搶市率搞到自己蝕錢

政府幾時有補貼八達通呀
自己推廣不善就係到屌人霸權

順帶一提: 狗鐵剩係計車務收入都係賺緊錢

好似你似多啲，日本政府比錢香港政府就要比錢? 不如你比錢吖，屌你老母on99嘅，唔使公家錢搞撚到夠話之你

其實我係八達通公司，要搞就搞將出糧戶口轉做Oepay出，再比下優惠班師奶八婆
再LINK曬水電煤電話費上網費網上一TICK比錢
現有商戶拍果部機出部掃埋QRCODE既，等班IOS撚可以好似支那寶咁

原來suica 係政府比錢 同埋狗鐵唔係私人公司 你都真係on99

獨市任狗鐵黎都得 不過講真 oepay 可以比錢fd 呢樣野抵讚

屌你老母，政府分到狗鐵啲息用嚟優惠搭車，就算唔係都入庫房，公家錢，憑乜撚嘢要用公家錢幫你

咁私人公司唔撚用你嘅嘢係咪唔撚得呀?

冇話唔得 依家屌緊港鐵冇競爭就冇進步 你咪繼續死撐八仔係外國好撚先進

推支那寶唔使搵aaple嚟講，apple冇講過

除此之外市民認受性都低,而家同朋友食飯要夾錢果刻我話用PAYME比佢都唔肯,硬係要收現金,我就無啦啦又要袋一堆碎銀

班打手好撚on9
八達通賺到笑
駛撚人補貼
就算佢蝕政府都無所謂

先進你講嘅，我唔會咁on9

冇話唔得咪得囉，開間公司唔做你生意有乜咁出奇，又冇人唔比做，有錢燒咪做撚到夠，android pay咪又係咁做

原來由頭到尾都係你自己假設
發生左先講
睇唔到政府如果真係落手用公費補貼私人企業唔俾人屌爆

搭的士幾時可以用八達通比錢

點解唔得
支那寶燒極都係死灰一片

其實你銀包厚少少/多幾張NFC卡個接收器就認唔到張8仔,次次都要我拎出黎,一係就另外放,如果E-PAY可以係香港通行可以少左呢個麻煩

無咩可能,無競爭佢唔會做多左野去吸客

個問題係同狗鐵燒係無底洞 一定唔會有人燒 冇錢賺唔會有人做 變相狗鐵咪繼續獨市
狗鐵鍾意做就做 唔鍾意就唔做 佢依家獨市越賺越多都加價你都係硬食

巴打你高汁！ 兩大AP 做Card Registration 其實已經verify 晒啲個人資料同authenticate 咗係卡主。而部手提電話有指紋或者passcode 去做多次authentication 。 如果係小額交易，例如每日少過五百，根本唔洗做online authorization 。 八達通都係 offline payment 每日埋數。香港面對嘅問題係 狗鐵根本啋你都戇鳩，要佢放棄咁大筆又穩定既存款（收入）係唔會有可能乖乖地配合。無奈八達通只可以做到小額交易。唔似兩大AP 如果過咗某個金額可以轉返做online authorization 甚至做one time password 去比個彈性。

總之！一日有八達通一日都好難全面發展！

將八達通加落apple pay咪得囉
ip8硬件上支援，而八達通自己之後都會加落去samsung pay

支那寶背後有金主 燒完搵唔返咪收返你塊地 你驚支那寶會蝕？

乜而家香港可以用8仔+APPLE PAY咩

無可能，就算八達通只收0.01%手續費，啲dc9都唔會裝，因為49車費，你俾100，dc9只會找50，食多你1蚊=2%車費
你係dc9，咁你裝唔裝？

咁咪唔好做，自己都識講燒錢無底洞，政府公家錢唔撚係錢? 不如派柒咗佢比市民使，點解要政府燒錢幫你做生意?

的士無競爭，Call的App有
依樣你可以放心

其實日本已經suica 已經做到將suica 放入apple wallet 已經唔係技術問題
問題係狗鐵做唔做問題

收撚皮啦，生果幾時要狗鐵開放比佢呀? Gay cook 講嘅

公你老母家錢咩 你真係好撚on9 講緊唔會有私人公司出黎同狗鐵鬥 你繼續撐狗鐵獨市冇問題啦下

地鐵開放epay一定係惡夢

屌你老母 唔可以好似suica 咁 狗鐵要求apple 開放比佢用既 你都on99

啱啱iphone8先出咗幾個星期，仲要係一定唔好賣，好賣嘅iphone x又未出
等felica iphone市佔高啲先有可能出

遲下好似話8仔加落*** PAY,但係ANDROID,不了

我寧願用an pay 都唔用*** pay shamesung 呢間垃圾泡狗野

有其他交通公具㗎喎，唔去做，如果話係私人公司，咪講撚咗唔撚同你做生意係咪唔撚得? 講嚟講去都係呢樣

其實唔會,你去M記試下用佢部爛鬼機用APPLE PAY

屌你真係on99 狗鐵唔可以燒埋其他交通工具？有八達通既交通工具就可以燒

出咗iphone 8 加落apple pay都係遲早嘅事啦
唔係iphone 8 號話買隻 apple watch 就得

再者日本iphone 市佔高過香港咁多，suica 早出apple pay過8達通係好正常

狗鐵覺得唔需要唔撚得嘅? Apple冇講，狗鐵冇需要，市民覺得問題唔大，你做乜撚嘢一定要用

你自己轆返出去睇下有冇八仔入ewallet 呢個需求啦冇冇冇 公司出乜比錢工具係應消費者需求架 on99

理論上係得，ip8粒nfc係食到felica ic card
八達通肯搞嘅就會好似suica咁係ip8用到

本人本身有用大陸支付寶Android app 2年,
同埋大陸銀行戶口, 我只可以講八達通公司,
只要整一個app 可以將D錢過去其他人戶口,
而取戶口既錢可以轉返入銀行或者八達通,
咁就可以繼續 壟斷

點解要比支付寶賺手贖費

狗鐵心諗做乜要同你分餅？ 明明我一個食晒！

記得之前MASTER同DYERS搞過係7仔用APPLE PAY/AN PAY用MASTER比錢$10/2支 MINI雪條,但係眼見唔係好多人用,有D舖直頭少人用到連個7仔職員都唔識點禁出黎

就係講緊而家香港做唔到,我都知技術上可行,日本做左

燒埋咁又點，市場競爭佔餅大點解要其他公司讓路比你，你啲嘢得自然有人用，超市有八達通、paywave，apple pay,android pay，間超市肯用咪得，間超市唔肯用冇法㗎喎

用online payment 一定大爆炸
但依家新機用felica ic就可以整到同用八仔一樣

samsung pay都做到我就唔信apple pay唔得

而家咪叫你去試囉,意見相反就打手

ip8 出咗一個月都無，做唔到

我好撚簡單，總之商業行為市場解決，咪撚用乜柒進步落後要使公家錢，其他話撚之你

點會唔得...八達通粒IC 用咗咁多年...係啲中古技術嚟⋯家下係唔肯做多過做唔到。

用下你個柒腦 有競爭既話 姐係惠康有折百佳冇 係咪多d 人去惠康買啊？
依家八仔冇競爭係咪乜撚柒都可以慢慢黎？
屌撚緊獨市可以慢慢黎 唔撚係屌撚緊佢獨市仆街啊

中文黎架大佬

咁百佳咪比多啲折，唔撚通叫惠康唔做折就百佳?

得得得,叫你去試下用APPLE PAY買個M記可以同叫你去食屎同樣程度既,唔駛同你討論落去,你鐘意話我打手又好,5毛又好,乜鳩都好啦

屌你唔好撚spin 啦 定你唔撚識中文啊 講緊有競爭公司自然會設法吸引人用 依家獨市係咪可以慢慢黎啊

痴撚線，講私人公司可以唔撚同你合作，超市夠冇煙賣，傾唔掂人哋咪報紙檔細舖7-11OK賣之嘛，有乜問題

其實八仔個app 想做你地所講嘅嘢，不過完全做唔到 其實佢個app 照抄payme 能入到錢落八仔已經得

人哋冇唔比你做，憑乜撚嘢你話嘅私人公司好地地要用你啲嘢?

說實話 唔介意八仔自己整個apps 整到好似apple wallet 咁將張卡塞入電話

唔撚好柒再spin 啦 答啦仆街 定係你唔識睇中文？

咁而家就咁用返8仔係咪唔會壞機?

on9
咁你自己係條街仆親 就賴條街突登kick到你？

spin你老母咩,你覺得有用代表全世界? 自己開檔嘢用撚到夠，從來都係出錢話事，私人公司冇必要開放比你賺錢，講撚完啦on9

依家得我一個？自己轆柒返上去睇有冇人覺得有用啦 同埋答撚埋 依家獨市係咪可以慢慢黎 唔洗好似有競爭對手設法嚟引人緯

payme 點都易用好多

你做撚咗狗鐵大股東咪得囉，仲有小股東，呢度幾條友代表晒全香港?

你鳩up 幾句又化表全香港覺得冇用？依家就係有人有需要 如果有競爭就會有人會做呢樣野吸引人做 咁依家有冇競爭？咁狗鐵係咪可以慢慢做都得？

唔知你QUOTE佢講既野同用8仔會唔會壞機同APPLE PAY快唔快有咩關係
上面我咪講左銀包厚D/多幾張NFC卡已經要拎返張卡出黎拍

咁你幾條撚樣覺得好就係? 我代表唔到呀，你都唔好代表我，狗鐵認為八達通夠用就得，唔做你生意，佢出錢佢話事，不如你開檔嘢賺錢等我入嚟分餅仔，仲要你比舖租喎得唔得先

而家apply pay android pay都只係多幾個特別功能，八達通廿年前已經做緊，壟斷晒成個香港，用慣晒。顧客轉換成本高，又唔比八達通特別先進。後生就話試新野姐，我係呀叔大嬸又要學點用點解我唔用返八達通 功能又差唔多，搞咁多野又唔係特別有so

姐係有消費者有需求既 唔係獨市就會有人整黎吸引人用囉 但依家狗鐵獨市做定唔做佢話事啦 係咪咁既意思啊

政府無心搞點搞都無用啦

鼠目寸光最適合形容八達通死忠

電子支付同八達通有咩本質唔同大家心照啦

目前生活可能分別唔大，咁咪到落後多廿年先醒囉

狗鐵小股東投資咗係為派息，收入分咗比其他商業公司賺錢唔會有息派佢

另外你點認為「消費者有需求」? 大量消費者?你做咗研究統計? 唔覺喎

佢都痴撚線嘅，好似冇電子交易就返去清朝咁，on9

其實我想有朝一日可以發展成user 對 user可以拍手機小額過數比人，而家就算payme你尚且都要開個account，淨係呢少少既麻煩已經大把人唔想用，當你身邊既人唔用既時候得你用係無意思

on9 有競爭既話 其中一個做吸引到人用佢咪賺多d 派多d 息囉 依家狗鐵做唔做都係賺咁多 咪可以唔做囉 你自己句句都講緊我講緊既野
依家個post 唔少人話要將8仔塞入ewallet 點會冇需求呢？

用咗多幾百萬人搭狗鐵? 點撚樣賺多啲? 比完八達通比aaple pay，之後payme，android pay，支付寶咁比5次錢? 定係加價?

屌你老母講野真係九唔搭八 講緊有競爭啊柒頭 冇競爭梗係唔做賺得多啦

自己講「消費者有需要」就要搵so，咁多間喺咪全部開放晒先?定係特定公司

屌你老母冇人唔比你兢爭，走嚟我公司要比個位你擺擋做生意? 比錢買位咪得，超市收上架費，依家你求人唔係人哋求你呀,on9 son

屌你真係好撚柒on9 講撚緊狗鐵獨市所以可以慢慢做
講野全撚部都九唔撚搭八

獨市咗好撚耐啦，以前用到依家，apple ios都獨市，唔叫佢open source 大家競爭吓?

咁ios 係咪手機市場獨市？真係好撚鳩
從來冇屌過佢獨市有問題 你食晒成塊餅係佢勁
只係屌緊佢獨市就唔做野 ok？

其實就算乜乜pay幾好用都好，小朋友同老人家都好難用到，普及率一定無八達通咁大。

咁唔搭狗鐵冇其他交通公具?

現在大家都講緊全球化，唔明用電話支付有咩唔好，死忠八達通嘅未繼續用咯，現今世代講求進步，但依加香港越來越退步落後於人，搞創新科技又要屌，唔搞又話落後過其他國家又屌，前後矛盾，只可以講香港人真係井底之蛙

講緊張八仔獨市 你真係好撚on9

唔用八仔可以買飛，亦可以唔搭狗鐵，ios連藍牙都未通到其他os設備傳檔案，唔開放?

做下research好難

淨係佢一間電子付款係交通工具獨市喎
信用卡淨收一間都唔得啦

佢連藍芽都未開放比其他os 同佢獨唔獨市有乜關係？ 你可以選擇用an 機喎
唔搭狗鐵搭其他咪又係大部份比8仔 唔好柒啦好唔好
講緊8仔係ic 卡呢方面獨市 我亦冇反過8仔 只係講緊狗鐵獨市之下可以慢慢做或者即頭唔塞張8仔落電話

八達通公司嘅股東係咩先得架
不過都好嘅，起碼唔會俾支那寶踩隻腳埋嚟先啦

額細但係要銀仔而已有理由去用,我同朋友而家都唔想收銀仔咪有用
同埋有時是旦一個食飯果陣唔記得撳錢都可以用呢個方法比錢又唔駛責住數

咪就係你依啲人咁嘅心理咁嘅想法，香港未成世落後於人咯，作為消費者梗係想方便啦，唔同好似你咁袋咁多卡出去先安心咩

如果你出街 唔一定帶電話黎講就冇影響
將佢塞落電話度只係唔洗帶一堆卡出街同埋唔洗左搵右搵

big data

人哋私人公司有商業考慮，要向小股東交代，唔用其他電子交易有乜問題，你可以同佢傾，啱條件咪合作唔啱咪唔合作，講乜撚嘢其他廢話

屌 咁你咪講撚左佢鍾意做咪做 唔撚鍾意做就唔撚做囉
人地日本有競爭咪乜撚狗屎都爭撚做吸引人用囉 唔好再柒啦好冇？

利申我係狗鐵小股東，影響派息大把人屌老母

照你咁講你唔撚洗用電話啦，寫信都可以交流啦，都只不過係等嘅時間問題啦係咪？你上FB，IG，WTS，就連連登都係現今科技進步嘅產物啦，唔係點會係到討論啊？前後矛盾

寫咁多嘢咪又係想推支那寶
要推都係Apple pay android pay啦

香港唔係冇e payment選擇，8仔/信用卡/paypal
戴體分別係實體卡同account
而家多咗個戴體係mobile phone
Apple pay 同android pay
一樣support 信用卡
遲下有apple cash 就跟account
就咁睇其實有好多e payment選擇
支那寶唔係用嚟淘寶跟本冇用，仲用qr code呢啲咁唔安全嘅技術

現時主要矛盾係，商戶唔裝機（8仔機，信用卡晶片/nfc機落pos(細鋪，報紙檔，街市檔，的屎佬), 因為收charge貴，同埋現金避稅
用戶方面其實有大把選擇，但往往佢地用8仔，因為用戶習慣唔係出兩篇文就改到，因為涉及switching 同learning cost，所以唔轉都無可厚非，唔可以怪用戶

我就覺得香港e payment普及只係時間問題
8仔唔生性，只會被瓜分市場
E payment發展唔算慢啦

事實就係咁,日本有佢諗法就要跟? 你都on9

八達通係私人公司
點可以同現金比

延伸八達通功能至其他領域，發牌允許其他技術補足八達通，都是政府的角色，偏偏這潛在傷害到八達通壟斷的利益，而政府透過港鐵，是八達通的最大股東，角色矛盾。

八達通因著半公營的地位而成為公共交通的唯一電子支付方案，從無競爭；面對小店和低下階層的獨立經營者，又搬龍門強調半私營的身份，恃著壟斷地位一直維持高收費，造成一直以來小店不接受八達通。

這正是落後不因技術更因體制的例子。

得啦屌 總之狗鐵獨市監粗黎又好 打橫黎都好 都冇問題啦
到時狗鐵做咩仆街野唔好怨就得啦 因為佢獨市商業決定 同股東負責 不過睇過香港人唔係股東

冇零售單程飛賣? 私人公司合作開做乜撚嘢要開個檔口比你? 又冇求你

咁呢個世界唔洗反壟斷法啦
全部嘢一間公司得啦
信用卡收一間得啦

點解係屌八通達獨市而唔係屌八達通手腳慢???
其他系統要發展到而家八達通個規模一來需時二來又唔一定比佢可靠，有無諗過喺香港應用時對比起現有系統有咩優勢?
而家大額有visa/master小額有八達通，唔用死一套其實夠cover大部份消費

打乜嘢橫嚟? 本嚟就商業行為，狗鐵就算求你做你都可以唔做，迫人比你伸隻腳埋嚟做乜撚嘢，除咗搭車其他地方唔用得?你咪去揾公司傾，就係咁，你就真係打橫嚟

咁你可以告鳩狗鐵，另外佢冇立法迫任何商戶要用喎，交通工具亦唔止佢一種

想黎香港瘋狂洗錢？

咪講撚左 當有競爭既時候乜撚都要餓狗搶屎咁搶撚做 吸引人用囉 係香港八仔冇競爭先可以慢慢做姐
係你講撚極都九唔撚搭八唔知講緊乜鳩 其實自己都係咁諗但又唔可以屌鳩狗鐵姐

唔係喎，作為狗鐵小股東我認為冇必要搞，等間出撚咗事罰錢邊撚個比先?

九唔撚搭八係你，唔撚做你生意都唔得，我都未撚見過咁撚on9嘅，我出撚咗隻產品一定要去你舖頭賣得唔撚得

其實問題係點解唔可以好似日本咁入八通達落apple pay到

咪講撚左有競爭乜狗屎都要爭黎做 吸引人用囉 真係狗唔撚搭八

因為香港之前未有用felica 既電話 依家iphone 8 同an 機先慢慢開始支援

但係全部交通工具一係冇
一係得八達通一間

咪講撚咗點解係要嚟我度用，依家唔做你生意係咪犯法? 係咪要開放晒全部電子交易商? 比你做單apple咪即係幫apple速銷電話? 咁安卓嘅用戶點? 用大字按鍵電話例如盲人咁點?

電子支付都遲早都會因為時代進步而慢慢取代現金支付，打個譬如當全世界都用緊電子支付，但得部分少數嘅人都用緊八達通之類嘅野，咁你係咪都會堅持己見唔跟風用電子支付？？宜家世代都係跟風心理，人用你用個個用。再加上你講港女用八達通用到咁慢，但我相信港女一定會成日機不離手，再加上依加個個都因為方便而將八達通貼係電話後面，咁如果直接電子支付唔係更方便？同埋你講電子支付買唔到LV，Rolex？都係遲早可以做到嘅事，依層你可以唔使擔心啦係咪？

咁咪去同其他公司傾合作協議，邊個出錢做生意咪佢決定

咪講撚左 有競爭對手實爭黎做 依家冇咪可以慢慢做或者直頭唔做囉 屌你真係九唔撚搭八
我冇話過一定要apple Pay 喎 狗鐵自己寫到一個類似既apps 塞到落電話我唔介意用 冇話一定要用apple an ***pay 喎
如果咁都唔得話晒錢幾時屌埋oepay 香港依家都係冇人用架

其實講嚟講去大家都係唔想脫離舊有嘅生活圈子，生活方式，只想原地踏步，完全無諗過其實依個世界係進步緊

似乎係有啲apple用家比較惡
成日話八達通唔受apple pay玩
人地同samsung合作先，佢地就嘈
又唔見一樣冇份嘅android用家嘈

你唔係狗鐵大股東冇撚你話事嘅地方，收購咗先嚟講，oepay冇人用咪冇人用，市場冇人接受，有乜問題?

咁我地要求佢有 你又有咩話事既權力禁止我地要求佢要有呢？
oepay都蝕錢 咁你派收少d 息 做咩唔屌？

支你老母付
電子交易呀

咁你點睇apple pay android pay payme 等等嘅外國電子付款入咗香港唔短時間，但政府繳費到而家都唔支援？
但到今年大陸系統話進軍香港，政府又大大聲話鼓勵推動電子貨幣？
如果轉個頭就支援大陸系統但無外國系統份，你又點睇？
我打死唔用支那系統但有用android pay 同payme，咁我係唔係口中嘅原地踏步？

投資做生意為賺錢，再蝕管理層會比人屌，你開工出少啲糧得唔得吖，出錢嘅話事，你可以要求，我可以唔做，就係咁撚簡單

如果你大大聲話唔用支那野，咁你可以大大力dum爛部電話，我相信你部電話100%係大陸製造，如果照你咁講嘅話係咪啊ching？

唔好搬龍門啦
其實我無當你係五毛，只係好認真咁問你個睇法。但唔該唔好用五毛慣用嘅方法，撩到個核心唔敢答就搬龍門謾罵，唔該晒。
認真，可唔以答返上面個問日題？

連咁垃圾既八達通都打唔贏

股東要求公司提供其他方式方便人又唔得 好撚惡

八達通地位無可取代

世界第一

手機支付快撚得過我用八達通？on9

首先多謝師兄唔當小弟係五毛，都因用五毛慣用嘅手法去答師兄嘅問題而感到抱歉，對於先頭師兄嘅問題我覺得電子支付只係相對於八達通較方便，而政府先決選擇用咩系統去支援整個支付程序都唔由得我地去話事，但電子支付系統只會越來越普及，覺得香港人唔應該再用狹窄嘅眼光去睇依個世界

屌你老母，咁撚多公司嚟做，要錢整邊撚個比呀? 出事罰邊個比錢? 唔照顧股東利益照顧你? 有做過乜撚嘢研究市民好唔方便、急切需要呀?

鳩噏

收皮啦八達通，支付寶寶可以用自動相機預覽幫你影下相，又會將你啲資料上傳伺服器保管，等於你嘅戶口背靠國家，保證安全

咁幾時屌撚埋oepay 唔好屌d 唔屌d 喎

屌佢咪屌佢，唔聽市場會拋售股票，直情用腳投票

其實政府會唔會收唔收apple pay呢啲，係咪視乎佢本身收唔收信用卡？
如果係公共圖書館，主要收小額，除咗現金同八達通外，我覺得要佢加收apple pay就冇乜誘因做喎

原來係咁 洗少少錢叫it 寫個apps 寫得唔好會拋售股票
原來寫個柒apps 咁大影響

投資唔撚使你教，以為自己邊位呀? 唔chur沽空佢，冇錢行撚開，做生意一樣

咁寫左個失敗作oepay 狗鐵比人拋售未？
apple Pay 有漏洞股票有漏洞比人拋售左未？
咁撚把炮快d 叫政府退股啦 納稅人公家錢黎架大佬

兩個AP同pay wave就係免除咗簽卡嘅麻煩同適合小額交易。而且香港都用咗一段時間，大把商舖都用緊呢類設備，我真係睇唔到有乜嘢好唔過大陸系統。
當然，我呢個說法係建基於將會一定發生嘅情況：政府推電子交易，但只係支援支那系統。

拋唔拋售由持有人諗，你冇參與行撚開，股東唔使你教，蝕得起你吹我撚漲呀? 認為佢落後嘅咪沽空佢，冇人唔俾你做，講咁多把撚呀?

唔係中央結算系統咩，QR, NFC 定係app都只係payment interface?

你自己又話市場會拋售
咁到底係持有人拋售定市場拋售
政府用公家錢買狗鐵股票原來我又計冇參與
依家狗鐵搞p2p app 就柒左一獲啦 市場拋售左未
如果幾十萬至幾百萬寫個apps 柒左市場會拋售地鐵股份既 咁我又唔介意佢唔寫既

好似book場呢啲機咁
要加八達通以外嘅NFC payment，應該要加多舊嘢
如果係QR code，或者可以做到喺個芒上面顯示出嚟畀你scan？
利申：非打手，理性討論

我用我錢買，關政府撚事呀? 有3成幾係公眾持有，我代表唔到佢，我幾時拋售關你柒事，其他公眾持有人點做我唔知喎，狗鐵有佢商業考慮，你唔同意可以收購佢自己揸fit，覺得唔合法告佢，亦可以唔撚搭狗鐵，你都白撚癡嘅

亂鳩打稻草人 我冇屌過八仔食晒成塊餅有問題
你買乜撚關我柒事 但作為消費者 佢係唯一一間係香港提供ic 服務既屌下佢唔得？
佢有佢商業決定佢要賺錢 冇問題 從來冇要求過佢一定要同AP 同*** pay 合作 可以自己寫個apps 繼續食晒成塊餅囉 冇問題
啱啱先有felica ic 係香港市面 唔介意佢出得慢 但佢唔做我就要屌鳩佢 定係作為消費者屌下都唔得？

八達通其實唔落後
但我覺得佢做得夠多
如果可以快d Add 落電話/加大儲值額/普及p2p 過數（DigitalCard), 跟本就好好用。

不過香港人都唔會用， 叫你地班大帝申請自動增值
/ PPS都抗拒到仆街

好撚麻煩呀你班仆街打手

得，唔撚搭都得，同樣人哋唔撚比檔你擺一樣得，屌你on9 son一樣得，公道呀

駛唔撚到？
依家大把八達通sim citibank 信用卡x 八達通
目的都係為左方便人用
與其同人合作 點解唔自己寫個apps 食晒佢啊 一樣功能喎
站係投資者角度一樣合理

講撚咗唔同意狗鐵做法收購佢，有佢股票拋售兼沽空佢，唔好搭狗鐵，唔好講咁撚多廢話，每個人點俾錢唔係你噏就係，做生意唔係大股東冇你做決定權利，你講乜撚嘢消費者你代表晒，人哋做唔做使撚你講?我夠話+X哥同支付寶合作on9,佢夠膽嘅可以百佳淨收支付寶，我咪唔柒幫襯，冇問題

咪又係嘟下嘟下，唔明點解係咁推崇apple pay

獨市生意 作為消費者屌下又唔得
又要從投資角度駁點解唔用 我駁完佢咁做仲有so
又繼續loop 唔鍾意咪撚用
原來依家做生意咁撚好做
唔好再柒啦好嗎

手機理論上可以當八達通用

apple pay技術上可以放張八達通入去

咁EPS(電子付款)快啲定八達通快啲
香港地方 繁忙地方 慢少一分鐘、條隊已經排撚到仆街

冇錯，但咁算唔算解決咗上面啲人講嘅八達通「壟斷」？

睇完我都唔明 apple pay, 支那寶 果d 有咩咁吸引？

有無人解釋下

除左去外國通用 同埋跌撚左八達通之外

即係宜家冇啦

其實8仔寫個app,
D額可以搭車, 係7仔買野之餘,
仲可以過比其他人, 不個首先要加大個儲值額,
一黎小商戶報販/士多可以用黎收錢,
二黎方便個D IG shop 網購,
D客唔駛又keep 入數紙又盛
三黎for朋友食飯夾錢, 而家通常一條友look 卡., 其他人夾返太煩

有一個疑問
假如電子錢包可以加入八達通
而除咗八達通，你仲加咗其他信用卡入去
咁你喺八達通機拍卡之前，係咪要喺電話度開個電子錢包揀定張卡，然後先拍得？

八達通落後既係佢既business model
佢技術上仲先進過用QR code

唔少物流公司而家會用NFC技術

咁咪即係多鳩餘

首先電話感應到接近部機時
可以自動開銀包/揀卡畫面

另外部機可以同部電話溝通 講要邊種卡
之後電話就會自動揀左

呢兩件事係可以係拍電話埋去個下即刻做晒

信用卡呢

唔見信用卡隨時比人偷碌
AP ***pay 冇指紋解鎖碌唔到

你個世界得歐洲同支那 ?

我覺得香港要做
就只應容許加八達通落去電子錢包
而唔係好似廣州地鐵嗰種做法
睇下面段片(0:37開始)，我覺得會拖慢晒出入閘

全世界呢 就唔係個個國家都好似支那咁用埋d 垃圾當新科技既

po 多條比你睇 根本同用實體卡過閘一樣咁快

suica呢種ok呀
因為根本上就係張suica卡入咗落電子錢包度
前提係你埋去之前唔洗揀卡呢個動作（比較傳統銀包，你都唔洗拎張卡出嚟先拍）
但廣州地鐵係收銀聯？而唔係加羊城通落去

suica 係塞左張卡入apple wallet 拍落去就得 睇片就唔洗再揀卡
而支那果個係用緊依家類似信用卡既比錢方式 online payment 有排等佢連線
而日本suica 用緊felica ic 不過要手機支援到
而香港八仔就不嬲都係用緊felica ic 依家有iphone 8 支援到就睇狗鐵會唔會做野 不過痴得shamesung

柒你老母，乜撚嘢政府推動，冇錢燒學乜撚嘢人做生意呀? 原來做生意要人哋打埋本比你做包你賺，你咪撚柒啦，屌你老母

左搵又搵？你帶一百張卡出街？

除左支那寶 , 歡迎所有新系統

如果香港有一日變到大陸咁淨係用支那寶 , 我會只用現金

搭得地鐵 基本上都會拎部電話係手
但總有班女人過閘以為隔袋實得 唔得又要摷袋 唔係個個都會拎定銀包出黎過閘

屌你唔好再柒好唔好 邊個話過要政府推動？又邊個話過做生意包賺？又九唔撚搭八亂鳩打稻草人？

戇撚八達通設計原本就係為咗小額交易而做
要大額用返信用卡啦撚樣

八達通唯一要屌就係唔撚開放資料出去
(好似西瓜同iphone 咁)
開埋就無得頂

上次用八達通sim入地鐵,入ok , 出要reboot

apple pay 係整合
你有30張信用卡可以save 哂落電話度唔使帶哂出街
或者上網唔使次次入資料

支那寶係lowtech 當hightech 咁sell
因為支那多假幣令人民對現金失去信心先流行
而支那政府都暗中鼓勵因為可以全方位監控人民

屌你老母講完唔認，話燒錢唔夠燒，自己比錢理鳩得你點搞，屌你老母

on 9 仔 講撚緊要搶ic 塊餅就要鬥燒一定唔夠八仔燒 係必蝕生意
必蝕生意邊有人肯做？ 撚有講過要政府推動同做生意要必賺啊？
你咪撚再on9 柒落去好唔撚好？

必蝕咪唔好做，推你老母動，屌你老母蝕就納稅人，賺就你嘅?

納你老母稅人咩 邊撚度講過用納稅人既錢啊 咪撚再柒啦九唔撚搭八

咁使撚政府推動? 比錢去做咪得，屌你老母你係咪on9㗎?

又幾撚時講過要政府推動？
你唔好再on9 好冇

依家係屌支那寶呀
政府有意推廣支那寶大家先咁反對
你自己諗下如果係apple pay大家會唔會咁

冇講你講咁撚多嘢把撚? 自己比錢做冇人理你做到發達定執笠吖

柒頭

條友無啦啦將apple pay同支那寶綁埋一齊做乜鳩
有人反apple pay咩
不知幾多人想再快啲再普及啲最好八達通都塞得埋入apple pay度

打咁大篇文出嚟博屌
呢到個個不知幾想剩係支那寶收皮

你真係好撚on9
原來作為消費者 屌下狗鐵唔撚做野都唔得

apple pay 不知幾好 , 又快過碌卡 , 又唔洗簽名keep 單

而家去大型商場買野食野都好方便

作為狗鐵小股東一樣屌你on9，狗鐵商業決定關你撚事? 搭幾蚊車代表晒所有消費者，喺度鳩噏

有冇錢收購狗鐵吖講咁撚多? 有咪你話事囉on9仔

乜撚都商業決定就答撚完
咁其實狗鐵入貴d 既支那車都係商業決定黎 香港人都唔應該屌狗鐵既因為每個人都冇錢收購狗鐵
同埋原來呢個po 得你係度話唔塞八仔係狗鐵商業決定冇問題 但呢個po 不少人都覺得可以咁做但我既意見屬於少數

八仔塞入電話ewallet 但比錢途徑都係八仔 咁算係用八仔定係其他方法？

幾時會一出世植埋粒晶片?
好似狗咁

身份證呀銀行呀咩都LINK晒入去

一定係啦. 獨市.
重有班友冇創新. 推行新野, 力度唔夠.

商業行為唔講商業決定講乜撚嘢? 呢個po夠大把人認為唔需要，等市場決定，講咗十鳩幾次冇人唔比你做，自己比錢做咪理得你吖

咪舉撚左日本個例子話比你知 係ic 卡有競爭既情況下 市集既決定係需要有呢樣野
依家消費者有需求 你就仆出黎屌班消費者要求佢有係on9 多鳩餘 佢決定做唔做係佢決定關你消費者撚事
屌你老味開公司唔撚洗理消費者既需求而推出產品 執撚柒左啦股神

做過乜嘢研究呀消費者一定要用呀，屌你老母，你代表? 另外整嘢要錢，屌你老母邊個比錢呀? 賺開錢點解要分比你做呀? 你係老細呀?

香港大撚把人跳樓呀，屌你老母你唔去跳

執唔執唔係你講，市場講，做生意講錢，講其他有撚用，on9 仔